親身經歷 淨係想分享心事

文筆唔好請見諒

從前有隻熊仔，有個好錫佢既老豆老母。但係呢，熊仔唔知係咪遺傳左老豆個性格，都係好內向，我知道佢地都好想同對方講野，但係雙方都開唔出口，所以導致佢地之間既溝通好少，可以話係聊勝於無。
咁有一日，熊爸爸係我訓果陣同熊媽媽講佢之前借左一筆蜂蜜，但係好耐先講出黎，搞到愈爭愈多，當時既情況熊仔歷歷在目，只僅次於第二次世界大戰，那時熊媽媽吵得天花差點亂墜，幸運的是他們只係動口不動手，幸運的是熊媽媽依然肯為他償還蜂蜜，幸運的是天花沒有倒塌，但不幸的是，吵架時一些衝口而出的說話，如碎片緊緊地刺入雙方的心臟，潑出去的水，終究不能返轉頭。那時其實熊仔雖然已16-17，但仍然不知道該如何是好，因為他跟熊爸的溝通欠佳，導致雙方既關係不太樂觀，所以那時他對熊爸爸的感覺算不上有好感，甚至可以說是討厭。但是......
之後幾日，佢地之間彷彿建起了一面柏林圍牆，在如此狹窄的洞穴裏仍然能視對方如浮雲。
日子一日一日咁過去，熊爸爸的身體卻日漸衰弱，終於支撐不到倒下了，被送到去在森林中的動物醫院，我們和一群親戚都前往醫院探望熊爸爸，醫生說他患了名為大口口山既症狀，雖然用一些療程作醫治，熊爸爸生於一個頗為大的家庭中，有姐姐和妹妹，亦即是熊仔的姑媽和姑姐，可能我對姑媽有點偏見，因為熊姑媽曾經因熊爸一事與熊媽媽吵架。但之後當然改觀了，因為他們都對熊爸爸很好，特別是熊姑媽，雖然住得有點遠，但仍經常日以繼夜地上醫院照顧熊爸爸，甚至比熊仔上得還要多，不禁令熊仔感覺到他們之間的親戚也令我感到內疚...
再者，經過了幾次的療程被醫生認為可能康復，可以考慮出院，但依然要自己進行一些簡單的療程。
回家後，本身他們的關係已經夠彊，還要加上熊姑媽，就像脫衣在阿爾卑斯山上的雪地翻滾着，只會雪上加霜，因此，熊仔整天關起房門打遊戲，逃避房屋外的凍奶茶.....有幾次他有嘗試去進行破冰行動，但可能曾經築過柏林圍牆的關係，最後也不成功(以上為幻想，其實我係唔夠膽😢)
不過古語有云：好事不過數星期，熊爸爸又被送往動物醫院，然而幸運並沒有長駐係熊爸爸的身上，

原諒熊仔文筆真係好屎
原諒熊仔可能爛尾，因為熊爸爸就係今日過世，已經冇心機再寫，只可以講，熊仔好後悔！
佢可以有更多時間陪伴左右，但佢冇做到，情願去逃避。 亦都希望你地珍惜眼前人

熊爸爸會知道的

希望係咁 望住佢個樣我就諗返以前明明得閒都冇去探佢

過咗去啦
辦埋身後事就重新出發
好好照顧媽媽 好好生活 咁就夠

同感 我都試過 真係好後悔 成日會無啦啦諗返起之前 btw寫得算係咁 唔錯嫁啦

多謝你

留名

不説一句的愛